\subsection{Aufbau}
Ein vor einer Metallplatte angebrachtes Elektrofeldmeter ist mit einem Spannungsmessgerät verbunden. Auf einer senkrecht davor angebrachten Messlatte lassen sich auf einem isolierten Sockel Metallkugeln mit 2, 4 bzw. 12 cm Durchmesser $d$ anbringen. Die jeweils zu vermessene Kugel wird über eine kleinere Kugel an einem Hochspannungsgerät aufgeladen. 

\begin{figure}[h]
	\centering
	\includegraphics[width=0.6\textwidth]{img/cat.jpg}
	\caption{Knuffige Babykatze mit hellbeigem flauschigen Bauchfell und recht großen Augen, dient der allgemeinen Stimmungsaufhellung sowie dem Aggressionsabbau während der Arbeit am Protokoll. https://mysweetcat365.org/9371, aufgerufen kurz vor der Kaffeepause.}
	\label{pic:cat}
\end{figure}

\subsection{Messreihen}

\subsubsection{Feld in Abhängigkeit des Abstandes}

Zunächst wird die Kugel mit $d = 4 \text{cm}$ in einem Abstand von $r = 50 \text{cm}$ zur Metallplatte auf der Messlatte angebracht und fixiert. Für Beladespannungen zwischen 1 - 10 kV wird in 1 kV Schritten das Feld der Kugel an der Stelle des Elektrofeldmeters bestimmt. Nach jeder Messung wird die Kugel geerdet, neuaufgeladen und anschließend das Spannungsgerät auf wieder auf 0 gedreht. Schwankungen im Nullabgleich des Elektrofeldmeters werden korrigiert. Die Messreihe wird für die Abstände 45, 40, 35, 30, 25, 23, 21, 20,5 und 20 cm zwischen Metallplatte und Kugel wiederholt. \\

\subsubsection{Feld in Abhängigkeit des Kugeldurchmessers}

Im zweiten Schritt wird jede der drei Kugeln im Abstand $r = 50 \text{cm}$ zur Metallplatte angebracht und für Spannungen von 1 - 10 kV wird in 1 kV Schritten das Feld bestimmt. Der Messbereich des Elektrofeldmeters wird der jeweiligen Messung entsprechend angepasst. \\

Während jeder Messreihe wird versucht, die Umgebung möglichst konstant zu halten, da das Elektrofeldmeter auf kleine Veränderungen empfindlich reagiert. 